怎幫勞損地盤工人？女工程師棄高薪工作 重返校園讀物理治療學位

「冇嘢係會遲，更何況係自己嘅終身職業。」一個成為物理治療師的夢想，令原本獲得香港大學土木工程工學學士的伍凱瑤，毅然放棄工程師的高薪厚職，重返校園，修讀為期4年的東華學院物理治療學士課程。除了成為物理治療師外，凱瑤亦想成為瑜伽導師，於是隻身赴印度清奈，修讀500小時的瑜伽導師課程。

面對人生的轉折和挑戰，凱瑤直言「有心唔怕遲， 如果自己有夢想，應該要有勇氣跳出自己的Comfort Zone（舒適區），追求自己真正想要的。」

見工人勞損 自問「自己可以幫到佢哋咩」

伍凱瑤坦言「工程師人工不錯」，剛從香港大學土木工程工學學士畢業，就順利從事土木工程工作，並參與政府大型基建工程。這份工做了3年後，月入達到逾3萬元，令同樣從事土木工程行業的伍凱瑤爸爸感到驕傲。

面對工程工作，伍凱瑤看到的不只是工程材料及賬目，更是工作中的人。在地盤工作時，伍凱瑤常常見到工人因長期工作而勞損，內心自問「自己可以幫到佢哋咩」。平時學習瑜伽的凱瑤，開始思考是否能夠利用自己的瑜伽知識，幫助他人紓緩痛症。但專業的治療，始終與瑜伽有別，伍凱瑤的內心亦留下了問號。

滑雪意外接受物理治療 找到新目標

伍凱瑤的人生轉捩點，始於一次滑雪意外。她憶述今年年初到日本滑雪，不幸發生意外骨折受傷，大半年的治療時間讓她明白「身為一個病人受傷，有幾無助」，亦讓凱瑤第一次真正接觸物理治療師。治療期間，眼見物理治療師不但會幫助受傷的病人治療，還會幫助患有中風，行動不便的長者，甚至癌症末期患者紓緩痛症，恢復身體機能。

凱瑤感歎，若缺少物理治療，「有些痛症，會跟老人家一世。」此次令她深感物理治療師的使命不可取代，「雖然唔一定讓佢哋行得返，但讓佢哋有尊嚴。」因而決定辭職，並重新投入校園，追逐成為物理治療師的夢想。

戥佢開心

工程狗咁鳩難捱

香港工程=笑話

有心唔怕遲，要有勇氣跳出Comfort Zone（舒適區）

遞上辭職信的一刻，凱瑤內心並非沒有掙扎，爸爸亦問「點解收入咁唔錯，都要辭職」。但凱瑤卻說：「我會證明畀你睇，物理治療更適合我。」

赴印度學習瑜伽3個月

而凱瑤的另一個人生夢想，是成為瑜伽導師，向更多人分享瑜伽的知識。大學3年級時，面對沉重的學習壓力，凱瑤開始接觸瑜伽放鬆心身。為完成成為瑜伽導師的心願，凱瑤更在上年隻身前往印度清奈3個月，完成500小時的瑜伽導師課程。起行前，凱瑤並非沒有擔心，於是上網做好詳細的資料搜集，瞭解課程內容，當地生活。3個月的印度生活，凱瑤每日早上第一件事便是在6時起身上瑜伽課，一直到晚上7時才結束。

努力終有結果，凱瑤亦成功考取瑜伽導師資格，並以兼職導師身份授課。而她學習到瑜伽中的拉筋技巧，運動強化肌肉的知識，更和物理治療的運動治療範疇有相通之處，有助她在未來的學習中運用已有的瑜伽知識。

有得跳去讀物治我依家都即跳啦屌

笑撚死 好偉大呀

下下大紅字睇西咩屌你

有心唔怕遲， 如果自己有夢想，應該要有勇氣跳出自己的Comfort Zone（舒適區），追求自己真正想要的。

so true

人地棄高薪厚職喺去追夢做D冇咁搵錢既嘢
呢D叫「棄」高薪厚職？
呢D叫追求更高收入咋掛
有得唔做狗即刻轉啦屌

選擇正確

工程師點高薪厚職法 都不及 5寶

工程狗

香港首府畢業
考到牌機會幾大
仲要係女仔 上位機會大過男人好多

東華鱔稿就咪拎出嚟

工程處處生機
一個唔覺意升上去E
已經fat fat

三年先三萬
治療師一入職都三萬
難怪識揀

女人做工程師升職先快

點幫地盤工人

咪撈休息 就幫到

工程=狗，點會有comfort zone
搵得三皮野，一個濕9 ARE都多過佢。

工程師去外國好食香
聽其他ching係咁講